<resources>
    <string name="app_name">AkakomMobile</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="profile_visi_misi"><![CDATA[Profile & Visi Misi]]></string>
    <string name="beranda">Beranda</string>
    <string name="prodi_jurusan">Prodi/Jurusan</string>
    <string name="info_kampus">Info Kampus</string>
    <string name="tautan">Tautan</string>
    <string name="feedback">Feedback</string>
    <string name="share">Share</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_tab">TabActivity</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="isi_ti">Teknik Informatika ( S1 )
1.1.   Pendahuluan
Dalam situasi perekonomian saat ini, pemerintah Indonesia memerlukan upaya-upaya baru untuk mengembalikan kehidupan perekonomian yang lebih baik. Salah satu bentuk upaya yang sedang dilakukan adalah sedikit menggeser prioritas perekonomian nasional dari bentuk resource-base economy ke bentuk knowledge-base economy. Dengan pola pergeseran ini, peran IPTEK menjadi sangat penting untuk mendukung visi Pembangunan Jangka Panjang (RPJP) tahun 2005-2025 yaitu “Indonesia Yang Maju, Mandiri, dan Adil”. Sejalan dengan hal tersebut, banyak organisasi yang telah berkembang ke bentuk dynamic network. Dalam dynamic network organization, peranan Teknologi Informasi menjadi sangat penting.
Bidang teknologi informasi, telah merambah secara luas dalam berbagai bidang kehidupan seperti manajemen, teknik, kedokteran, psikologi, pendidikan hingga seni. Dari kombinasi tersebut telah dihasilkan produk-produk seperti otomatisasi sistem, desain produk, pembuatan musik, aplikasi mobile, yang semuanya telah memberikan kontribusi yang besar bagi kehidupan manusia.
Berdasarkan paparan diatas, diisyaratkan makin  dibutuhkannya sumber daya manusia bidang teknologi informasi. Selain itu juga menandai bahwa bidang teknologi informasi akan terus berkembang sesuai dengan perkembangan ilmu pengetahuan dan teknologi pada umumnya.
Program Studi Teknik Informatika (PSTI) merupakan salah satu cabang dari pohon ilmu Informatika dan Komputer, yang turut mengembangkan bidang ilmu teknologi informasi. Adapun penekanannya pada aspek penyimpanan, pengolahan, dan penyampaian informasi secara algoritmik dengan bantuan komputer. Tiga (3) paradigma yang digunakan adalah: paradigma teori, paradigma abstraksi, dan paradigma perancangan. Ketiga paradigma ini saling melengkapi dan kait-mengait antara satu dengan yang lain. Secara umum ketiga paradigma tersebut (teori, abstraksi, perancangan) merupakan prinsip dasar dari masing-masing bidang ilmu yang diwakili matematika, ilmu alam, teknik).
</string>
    <string name="isi_si">Sistem Informasi ( S1 )
1.1.   Pendahuluan
 Dewasa ini, orang disibukkan dengan banyaknya teknologi baru yang muncul di sekitarnya. Kadang, bahkan kita tidak tahu apa sebenarnya yang benar-benar kita perlukan. Orang berlomba-lomba membeli peralatan teknologi semisal handphone tercanggih, laptop terbaru dan yang lainnya. Sedangkan perusahaan berlomba-lomba membeli peralatan kantor yang dianggap serba terbaru, tercanggih, terdepan. Dalam hal ini, orang menjadi lupa dengan manfaat sesungguhnya dari peralatan-peralatan tersebut. Untuk itu, kini teknologi informasi menjadi sangat penting. Orang, perusahaan berusaha untuk secepatnya memperoleh informasi. Di era informasi yang begitu cepat tersebut, kita membutuhkan tools yang baik yang dapat digunakan untuk membantu mempercepat informasi sampai di tangan. Demikian juga dengan sarana komunikasi yang lainnya, dengan berkembangnya telpon genggam kita bisa berkomunikasi dengan relasi kita kapanpun dan dimanapun. Televisi juga tidak kalah penting, kita dapat melihat siaran televisi dari mancanegara dengan bantuan parabola. Dan kini internet sudah menjadi hal yang biasa di masyarakat kita, terutama masyarakat perkotaan. Warnet tumbuh bak jamur di musim hujan. Dengan adanya internet, kita bisa mengetahui informasi dari mana saja di seluruh dunia. Dengan demikian kita bisa mengembangkan diri, perusahaan kita berbekal informasi baik yang kita peroleh.

Untuk itu, teknologi informasi sangat penting. Kita bisa menentukan teknologi mana yang akan kita gunakan. Juga kita bisa memilah informasi berdasarkan kebutuhan. Teknologi informasi telah merambah secara luas dalam berbagai bidang kehidupan seperti manajemen, teknik, kedokteran, psikologi, pendidikan hingga seni. Untuk itu, kebutuhan akan pakar bidang teknologi informasi dipastikan semakin meningkat setiap tahunnya. Apalagi ilmu dalam bidang ini sangat dinamis, hampir setiap hari dihasilkan teknologi baru.
</string>
    <string name="isi_ka">Komputer Akuntansi ( D3 )
12.1. Pendahuluan
 Program studi Komputerisasi Akuntansi merupakan program studi yang berusia relatif muda dan dikembangkan berdasarkan kebutuhan tenaga kerja pada industri yang menginginkan adanya tenaga kerja yang mempunyai skill di bidang komputer serta memahami akuntansi sebagai bahasa bisnis.
Saat ini, tenaga kerja yang memenuhi persyaratan skill di bidang tersebut masih terasa sangat kurang dan tenaga kerja dengan skill akuntansi dan komputer akan selalu diperlukan selama masih terdapat perusahaan-perusahaan dan organisasi-organisasi lain yang memerlukan akuntansi berkomputer dalam operasinya.

Perkembangan industri saat ini telah memicu perkembangan ke enterprise information system, yaitu sistem informasi yang akan diterapkan pada ruang lingkup yang besar dari perusahaan. Besar disini meliputi jangkauan transaksi serta area yang luas meliputi seluruh dunia. Hal tersebut dimungkinkan karena perkembangan teknologi Intranet, Internet, serta Extranet yang sangat pesat. EIS mempunyai inti pada dua bidang, yaitu serta pengetahuan bisnis. Hal tersebut merupakan inti dari program studi Komputerisasi Akuntansi.

Dalam program studi ini, mahasiswa dididik untuk mempunyai pola pikir sebagai pengembang sistem informasi akuntansi. Dengan pola pikir tersebut, mahasiswa akan diuntungkan karena selain mampu mengembangkan sistem informasi akuntansi sendiri, mahasiswa juga mengetahui bagaimana seharusnya suatu software akuntansi bekerja. Dengan demikian, lulusan dari program studi Komputerisasi Akuntansi tidak akan mengalami kesulitan menggunakan berbagai software akuntansi.

Dalam kaitan sebagai pengembang sistem informasi akuntansi, mahasiswa akan dididik secara konsisten untuk menggunakan piranti dan metodologi yang berbasis Object-Oriented karena metodologi serta piranti tersebut yang banyak digunakan oleh industri pada saat ini dan masa yang akan datang. Metodologi seperti RUP, Extreme Programming, serta metodologi-metodologi Agile lainnya seharusnya dipahami dengan baik oleh mahasiswa karena merupakan materi yang diajarkan di Komputerisasi Akuntansi. Demikian juga dengan piranti pemodelan berbasis UML merupakan kompetensi dari mahasiswa Komputerisasi Akuntansi. Seiring dengan makin meningkatkan penggunaan software open source di masa kini dan masa yang akan datang (komitmen dari Oracle, IBM, serta HP menunjukkan hal tersebut), program studi Komputerisasi Akuntansi mendeklarasikan diri sebagai program studi yang memfokuskan diri pada peranti berbasis open source mulai dari awal kuliah sampai mahasiswa lulus.
</string>
    <string name="isi_tk">Teknik Komputer (D3)
1.1.   Pendahuluan
 Dilandasi kesadaran potensi pesatnya kemajuan teknologi elektronika, program studi Teknik Komputer jenjang D3 merupakan bagian Jurusan Teknik Komputer yang mengemban amanat melatih dan menghasilkan ahli madya yang berkecimpung dalam lingkup teknik elektronika, microprocessor, instrumentasi kendali, dan telekomunikasi. Peran ahli madya bidang ini antara lain untuk menjembatani level perancang dan pengguna teknologi, melakukan supervisi proses produksi, melakukan instalasi-instalasi systems dan networking untuk berbagai keperluan mulai dari perkantoran, housing, hotels, medis, sarana navigasi, hingga entertainment support.
 Mahasiswa program ini disarankan menyelesaikan beban akademik 110 sks dan latihan kerja dalam rentang 6 semester. Frame akademik dalam program ini sarat kegiatan praktek dengan peranti hi-tech measurement dan device programming, sehingga mahasiswa dituntut tekun dan berlatih mengembangkan logika. Alur matakuliah dan praktik yang ada mengindikasikan kepada konsentrasi Instrumentasi, Future Control, dan Jaringan Computer. Pada akhir masa studi, mahasiswa dilatih menyelesaikan laporan tugas akhir, yang menunjukkan penguasaan penyelesaian pekerjaan tertentu dalam lingkup yang disebut di muka. Mahasiswa yang mampu dapat melanjutkan studi pada jenjang selanjutnya (D4/S1), bidang yang sesuai umumnya adalah dengan lingkup keteknikan dan systems.
</string>
    <string name="isi_mi">Manajemen Informatika ( D3 )
1.1.   Pendahuluan
 Dalam situasi perekonomian saat ini, pemerintah Indonesia memerlukan upaya-upaya baru untuk mengembalikan kehidupan perekonomian yang lebih baik. Salah satu bentuk upaya yang sedang dilakukan adalah sedikit menggeser prioritas perekonomian nasional dari bentuk resource-base economy ke bentuk knowledge-base economy. Dengan pola pergeseran ini, peran IPTEK menjadi sangat penting untuk mendukung visi Pembangunan Jangka Panjang (RPJP) tahun 2005-2025 yaitu “Indonesia Yang Maju, Mandiri, dan Adil”. Sejalan dengan hal tersebut, banyak organisasi yang telah berkembang ke bentuk dynamic network. Dalam dynamic network organization, peranan TI menjadi sangat penting.
 Jurusan/program studi Manajemen Informatika dengan jenjang D3 diharapkan dapat memberikan kontribusi untuk mewujudkan kebutuhan tenaga-tenaga siap pakai pada semua bidang TI. Dalam mewujudkan harapan tersebut maka jurusan/program studi Manajemen Informatika membuat kurikulum yang berbasis kompetensi.
 Sesuai dengan Keputusan Menteri Pendidikan Nasional RI No. 232 Tahun 2000 tentang Pedoman Penyusunan Kurikulum Pendidikan Tinggi dan Penilaian Hasil Belajar Mahasiswa, jurusan/program studi Manajemen Informatika jenjang D3 (MI-D3), pada tahun akademik 2004/2005 mengikuti pola yang dianjurkan oleh  SK Mendiknas tersebut. Setelah melalui proses yang cukup panjang, kurikulum berbasis kompetensi program studi MI diberlakukan bagi semua mahasiswa MI yang belum menyelesaikan studinya hingga tahun akademik 2003/2004. Selain hasil kurikulum yang dituangkan dalam bentuk distribusi semesteran, pengembangan isi dan materi silabi juga diberlakukan.
</string>
</resources>
